
\begin{enumerate}
\item On donne la fonction $f$ définie par $f(x)=5x+3 - x^3$. Calculer $f(0)$; $f(10)$ et $f(-5)$.

\vspace{0.5cm}

\item Soit la fonction $g(x)=-2x^2 +0.4x^3 +2$. 
\begin{itemize}
\item Représenter l'allure de la courbe de $g$ après l'avoir tracée sur votre calculatrice;
\item Donner le maximum de $g$ sur l'intervalle $[-2;4]$;
\item Donner l'image de 2 par la fonction $g$ (aussi notée $g(2)$);
\item Donner le ou les antécédents de $1$ par la fonction $g$.
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Construire le tableau de variations de la fonction $h(x)= -x^3 +0.5x - 4x^2$ sur l'intervalle $[-4;1]$. (On tracera la courbe de la fonction $h$ sur la calculatrice ou Geogebra).
\vspace{0.5cm}

\item On donne la représentation graphique d'une fonction $i$ :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.75]{livret1}
\end{center}
\begin{itemize}
\item Donner le maximum de la fonction sur l'intervalle $[-1;1]$
\item Construire le tableau de variations de la fonction sur le même intervalle.
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Soit la fonction $r(x)=\sqrt{x} +2x^2 -x^3$. Expliquer pourquoi cette fonction ne peut pas exister pour des valeurs de $x$ négatives.

\end{enumerate}